呢個世界嘅人類工作大趨勢肯定係由「白領」走去「藍領」

因為藍領嘅工作比較難用電腦同AI取代到
白領，尤其會計嗰啲，第時AI一出成個行業應該瞬間玩完

第時人類就會變成電腦AI嘅奴隸，只會用勞力工作

玩得AI/ML既就一定會玩埋automation
到時乜都死

做倉既黎計, 我當你一個倉務員人工加福利成本兩皮一個月
片入面隻野成本肯定唔洗兩皮野
保守計當佢兩皮用到一年VS真人成本兩皮一個月
你估下藍領仲有無得撈

藍領既工作真係難被AI取代？
藍領既工作部分係重複同體力勞動多,
例如工廠工人同地盤工人
依d工作可以比具有人工智能既機械人取代,
如果技術成熟, 用機械人既成本低過人,
應該好多僱主會改用機械人

但有d重複性高既白領工作的確會比AI取代,
之前有新聞報過Big 4用Ai做某部分工作

藍領先最易
自動化生產個D係咩黎

噉啲機器壞咗都需要有人維修嘅，同埋都需要有人負責整啲機器出嚟

即係 假期 由銀行假走向奴工假

藍領先易被取代,咪白痴

有冇睇過極樂帝國2154？
入面好多嘢都變晒機械人，好似醫生都變咗做機械人初步診斷病症再決定用咩藥，啲警察都變晒機械人，但男主角嘅工作就係喺間工廠入面做嘢，之後中咗大量輻射差啲死，之後無啦啦身體做機械改造

lm

工廠就易
但整水喉整冷氣個類工人應該好難取代喎

一句講晒
大部份人幻想自己係高技術嘅藍領
但其實大部份只係做倉嘅不思進取

燒焊個手勢都可以用機械人模仿啦。

我覺得整一個有智慧嘅機械人點都難過寫一個program掛？
所以取代嘅次序可能係 大部分白領，之後先到大部分藍領，最後取代晒兩邊，最後剩返落嚟可能係得返創作班人

現階段簡單文書易取代過地盤技工

可能要睇吓係邊類工作，做倉嗰啲可能真係容易取代到，但係起樓嗰啲工人，或者裝修嗰啲工人可能就真係難啲，因為需要一啲具智慧嘅機械人去做，唔係完全係非常簡單嘅指令就做到

不如直接話低技術藍/白領容易被取代

噉政府啲錢邊到嚟？

真實版become human

倉務都當藍領

正皮負皮一半半，連登有一半係白領一半係藍領？

維修保養工程邊有可能用ai

係亞洲絕無可能發生

唔係白/藍領
而係邊樣野重複性高/成本比人力低/變化有限

倒返轉諗，邊啲工作唔係重複性高

btw，郵差嗰啲有冇可能俾機械人取代到？

資本主義，一啲要有人做奴隸

藍領你要分係技工定係工廠工人

高技術少少同創造性高個D囉
至於郵差
玩埋無人機送貨都得喇

保安員

無人機吊住袋嘢？

外國己經有起橋機械人，將來工種只會越來越極端

依家既燒焊機械人點都唔夠師傅既手勢好

佢都係吊一個細嘢啫，大嚿嘢應該唔得啦，郵差袋嘢又大又重，除非佢分好多架，但整咁多架成本會增加，而且好難控制，一陣撞埋一堆就真係得不償失 而且香港地方細應該好難成事

我地退休前應該都未殺到埋身

到時咪全民做雞/鴨囉

會唔會連雞同鴨都俾機械人取代

掉轉左 白領係有工容易取代不過整體係藍領容易取代到
最明顯其實同一份工有機械輔助已經要請少好多藍領
比較難取代係維修保養嗰啲 一黎工作方式多變 二黎環境次次唔同好難全機械工作

咁做文員仔定地盤好

所以有啲白領開始走向高技術藍領

其實白領先最難取代wor
白領通常係要對人wo，同人夾野，傾條款，雙方談判,呢啲無咩規則框架下既野ai點處理？

咁依D同真人有好大分別,好似你打機 都唔想同電腦玩
人類某方面就係鍾意征服感,好似服務依行,就係想有真人比你指指點點,果種優越感

人性化AI

征服機械人

專業人士被取代唔係因為易係因為人工貴，你藍領貴極咪十幾k人工，仲洗乜洗幾百萬去搵ai取代你

仲係度打晒飛機知唔知醜

去做運動員算

搵AI做 audit你真係想死

好易出事嫁

客觀事實係藍領較容易被取代，
唔使AI，而家好多勞動工種已被高效益機械取代咗，
正評嗰堆應該係智力有問題。

出事重好，等AI去學習，慢慢修正

低層白領同唔與是並進既高層先會俾人取代
白領只會愈來愈精英化 一人做到以前十個人既野
搵既錢都係

執筆忘字

...

電燈佬表示 ai未取代都比大陸狗一批批咁落黎做爛市

(澳洲) 愈來愈多人棄「白領」轉職「藍領」

你呢個標題本身係有誤導，內文更加錯到九彩，
只係白領轉向高技術藍領，但低技術嗰啲正以更大幅度被淘汰。

D藍領以為自己高技術
其實跟本就係不停咁loop同一樣野

但係我由頭到尾都冇講到係全部白領同全部藍領
正如「(澳洲) 愈來愈多人棄「白領」轉職「藍領」」都冇講係全部白領全部藍領

ai audit ai

我就唔信ai識搭棚

因為藍領嘅工作比較難用電腦同AI取代到

原來呢一句係指少部份，唔係指大部份或者全部，
咁少部份藍領唔易取代，唔通少部份白領就唔係唔容易取代？
你鍾意咁兜咪算囉

AI都唔係傻嘅,如果佢係有思想嘅.讀過馬克思主義嘅話應該會發現自己畀人類剝削緊,到嗰陣人類應該做緊奴隸.

遲d it狗會轉型做ai既"藍領" 可以睇睇日本自動化生產線點運作

冷氣佬表示未撚驚過

同任何software一樣
投資果下sunk cost 大
但長遠計一定有賺
Microsoft整隻windows出黎都起碼成億成本
不過多人買既, 一隻copy賣一千幾百佢都賺到笑

中國公司以後唔洗做audit就可以用ai
Ai做audit只係笑話

難取代係因為工作環境多變，所以大件嘅嘢就會變standardised module，細件就直接成件換，睇sensor就知換咩，有換錯冇放過就解決到

AI造數完美過人

設計個邊呢
所有整出嚟嘅野都要有人設計
呢個點取代
連舊野嘅稿都冇
啲ai整咩

就算係都只會發生係歐美社會

亞洲所有地獄鬼國就算撚數啦

呢點iPhone應該有所體驗，雖然可能有隱疾，但過晒佢所設定嘅test cases就當正常，有咩壞咗直接換零件搞掂，壞嗰件零件唔使修理直接掉咗佢

當真係去到全ai既時候
你件野壞左維修個成本仲高過佢換件全新既俾你啦
到時壞左直接派ai幫你舊換新算數

因為只要Mass production得夠高效率(機械人)，根本唔洗幫你慢慢check

2邊取代哂

美國機械人一年癲過一年,已經做到好多高難求動作

專業人士人工太高,都係極易畀ai取代到

你以為創作就唔智取代到就真係諗多左

ai 識寫program,作歌

我做it9我就知，呢個世界上好多一般人以為好複雜嘅嘢，其實都係好兒嬉。

好多嘢都係好重複，要咁高成本，都係人本身就廢，都係因為人為問題、溝通、程序。

呢樣一定會
可以整到幾靚都得又唔會傳染性病
仲可以咩服務都玩齊
比起人類可玩性大好多

我估仲有20,30年玩

不過科技發展速度冇得估

世界就係咁，唔洗做到完美，主流消費者好易落搭，其他完美主義者你根本唔洗理，世界會淘汰佢哋。

iphone真係好好嘅例子，電池要日日叉？冇實體鍵唔方便打字？冇得換電唔襟用？玻璃易爛？
大家最後都係妥協。

手工製品高質d？幾高質都係小眾，都養唔到幾多人。

佢係講緊做唔到數

機械人發展步伐未追得人工智能
藍領係唔需要擔心被取代既問題住既
做到一身傷先係佢地要擔心既野

好多白領工理論上可以用AI取代，
但藍領就真係唔得住

其實多變化 高技術 以人為本果啲咪難取代

機器完全取代落手做就難啲
因為係做到但係如果唔係單一動作
個性價比會變到好低
而低層白領不嬲好多都己經可以取代
但係因為點都要有個人坐係度
就費事再引入一套新方法
由其細公司無乜錢去攪
所以要取代人就首先要夠平先再講
總之點都唔會係幾年間ga事

暫時可見將來，automation同ai最容易取代高度重複性工作，最常見例子係工廠工人，同一個崗位一日做幾千次果種最易取代，無論個工位係幾複雜，只要係不停重覆既工作都值得不停tune機tune到做到為止，愈需要依靠臨場經驗、感覺既工種，例如整水喉整電錶呢d仲難取代過會計師

教個AI一齊造

工廠型式要係固定地方開工嘅，可以取代嘅晨早取代咗
暫時取代唔曬好似iphone個類，老闆都係睇成本計數，中國太貴咪睇睇東南亞得唔得囉，呢類反而無咁快

非固定地方開工嘅，始終設計上要預咗可以用預製件先有得攪，又或者起碼要個高學歷嘅呢睇住部機
你話派個boston dynamic嘅機械人去做，無咁快

殘體字新聞都睇

狂講sorry

英文文章: 2019年, 美國藍領員工將會求過於供

In 2019, Blue-Collar Workers Disappearing And In Hot Demand

外國講緊ga藍領唔係香港咕喱 講緊係有技術又要勞動ga，比如維修，工廠技工，就好似寶馬咁，佢就算做到九成自動化都好，仲有一成技術野要人手去做，只係香港地冇呢d高科技野，搞到好似藍領就係咕喱咁，外國做n展係好高人工，特別電機工程，自動化必讀

所有工作都可以被取代，
時間問題，
應該會由重複性高工作，
咩收銀，cold call,office boy，會計嗰啲

應該咁講 而家死淨既藍領
即係妳屋企爆水喉，仲未call 到機械人黎整掛

我真係第一次聽藍領難取代過白領